1.	¿Cuál es la función de un sistema control de versiones?
A)	Mantener un registro organizado y coherente de carpetas.
B)	Mantener una lista de cambios organizados de diferentes archivos
C)	Todas las anteriores.
D)	Ninguna de las anteriores.
ANSWER: C

2.	¿Qué nos permiten los VCS que se encuentran alojados en la nube?
A)	Tener un espacio de trabajo privado.
B)	Publicar diferentes archivos para que otros los vean.
C)	Trabajar en un solo proyecto con diferentes personas en cualquier parte.
D)	Todas las anteriores.
ANSWER: D

3.	Selecciona la afirmación que es correcta.
A)	El paradigma de programación tiene un único estilo y una única regla.
B)	En el paradigma de la programación tenemos varios estilos y técnicas de programación.
C)	En el paradigma de la programación se especifica cómo funciona un sistema.
D)	Ninguna de las anteriores
ANSWER: B

4.	En la programación funcional se dice que:
A)	Se centra en describir como se debe realizar una tarea.
B)	Los programas se modelan como conjuntos de objetos.
C)	Los programas consisten en hechos y reglas sobre un domino en específico.
D)	Se centran en la evaluación matemática y evita conceptos de estado y mutación de datos.
ANSWER: D

5.	¿Que es necesario para poder ejecutar un código programado en java?
A)	Un editor de texto
B)	Tener JDK instalado
C)	Tener VSCode instalado.
D)	Ninguna de las anteriores.
ANSWER: B





6.	¿Cuál es el comando correcto para copilar un archivo llamado “programa” en java?
A)	javac <programa.java>
B)	java <programa>
C)	javac –copilar <programa>
D)	Todas las anteriores.
ANSWER: A

7.	¿Qué descripción es correcta si nos referimos a clases?
A)	El molde para la creación de uno o varios objetos.
B)	Una función especial.
C)	Una forma de llamar a un atributo.
D)	Una función especial que nos permite acceder a diferentes archivos.
ANSWER: A

8.	Los objetos son:
A)	Funciones que nos permite almacenar datos.
B)	La instancia de una clase.
C)	Un método especial de java
D)	Ninguna de las anteriores.
ANSWER: B

9.	Cuando hablamos de modelamiento de clases y objetos nos referimos a:
A)	Diagramas UML
B)	Estructurar las clases y su tipo de relación
C)	Representar de manera gráfica las clases, atributos y métodos de todo el programa.
D)	Todas las anteriores.
ANSWER: D

10.	Selecciona correctamente la opción que contenga 3 tipos de relaciones entre clases.
A)	Asociación, Herencia, Unidireccional.
B)	Bidireccional, Agregación composición.
C)	Dependencia, Herencia, Asociación.
ANSWER: C

11.	¿Qué es el código limpio?
A)	Es un término que se refiere a un estilo de programación fácil de entender.
B)	Es cuando nuestro código no tiene ningún comentario.
C)	Es cuando nuestro código se encuentra repleto de comentarios.
D)	Ninguna de las opciones.
ANSWER: A
12.	Cuál de las siguientes opciones es un atributo de calidad de código:
A)	Robustez.
B)	 No reusabilidad.
C)	Privacidad.
D)	Ninguna.
ANSWER: A

13.	¿Cuál es una regla general en la estructura de un programa en java?
A)	Que el nombre del archivo y la clase sean diferentes
B)	Que el nombre del archivo y la clase sean el mismo
C)	Que el nombre de la clase y el archivo sean todo en minúscula
D)	Todas las anteriores son válidas.
ANSWER: B

14.	De la siguiente lista cuales no son datos primitivos:
A)	int, short, boolean
B)	String, Byte, Integer
C)	long, char, double
ANSWER: B

15.	¿Cuál al es la clase que nos permite ingresar datos por consola?
A)	Map
B)	File
C)	Scanner
D)	Set
ANSWER: C

16.	¿Qué método en el lenguaje de programación Java se utiliza para imprimir datos en la consola estándar seguido de System.out…..? 
A)	Println ()
B)	Write ()
C)	Display()
D)	Output ()
ANSWER: A






17.	¿Qué podemos considerar una expresión?
A)	Una situación que indica un error durante la compilación del código.
B)	Un objeto que representa condición durante la ejecución de un código
C)	Una función especial de java.
D)	Un tipo de dato primitivo en java.
ANSWER: B

18.	¿Cuál de las siguiente es un tipo de excepción valido?
A)	RuntimeException.
B)	NumberException.
C)	BooleanError.
D)	Ninguna de las anteriores.
ANSWER: A

19.	¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta cuando hablamos de encapsulamiento?
A)	El encapsulamiento es un principio de la programación que consiste en ocultar los detalles internos de un objeto.
B)	El encapsulamiento repudia el modularidad.
C)	En java, el encapsulamiento no se logra con el uso del modificador public, solo con protected y private.
D)	Todas las anteriores.
ANSWER: A

20.	¿Cuál de las siguientes opciones es una clase de encapsulamiento?
A)	Debil
B)	Medio
C)	Fuerte
D)	Ninguna de las anteriores.
ANSWER: C

21.	¿Cuál de las siguientes opciones es un tipo de constructor?
A)	Constructor privado
B)	Constructor estático
C)	Constructor oculto
D)	Todas las anteriores.
ANSWER: A




22.	¿En un constructor por defecto es necesario iniciar los atributos?
A)	No
B)	Talvez
C)	Si
ANSWER: C

23.	¿Cuál de las siguientes afirmaciones es verdadera sobre los getters y setters en programación orientada a objetos?
A)	Los gettersy setter solo pueden ser invocados dentro de su misma clase.
B)	Los getters son métodos para leer valores de atributos privados y los setters son métodos para escribir valores de atributos privados en una clase.
C)	Los getters y setters solo pueden ser declarados como públicos en una clase.
D)	Todas las anteriores.
ANSWER: B

24.	¿La implementación de getters y setters en java la usamos mucho más cuando los atributos de la clase son de tipo?
A)	Public
B)	Private
C)	Ninguna
ANSWER: B

25.	¿Cuál de las siguientes afirmaciones describen correctamente un aspecto de la persistencia de datos en sistemas de bases de datos?
A)	La persistencia de datos es la capacidad de almacenar y recupera información.
B)	La persistencia de datos solo es usada en bases de datos.
C)	La persistencia de datos no es necesaria en sistemas modernos.
D)	Todas las anteriores.
ANSWER: A

26.	¿Cuál de las siguientes opciones describe correctamente un enfoque común para la lectura y escritura de objetos en java?
A)	Usar archivos de texto
B)	Usar la serialización de objetos
C)	Usar bases de datos.
D)	Ninguna de las anteriores.
ANSWER: B


27.	¿Cuál de las siguientes afirmaciones describe correctamente una diferencia entre los arreglos y las colecciones en Java?
A)	Los arreglos son objetos que pueden cambiar de tamaño dinámicamente, mientras que las colecciones tienen un tamaño fijo.
B)	Los arreglos pueden contener elementos de diferentes tipos, mientras que las colecciones solo pueden contener elementos del mismo tipo.
C)	Los arreglos pueden utilizar métodos de la clase Arrays para realizar operaciones como ordenamiento y búsqueda, mientras que las colecciones tienen sus propios métodos para estas operaciones.
ANSWER: C

28.	¿Cuál de las siguientes estructuras de datos en Java se utiliza típicamente para almacenar una colección de elementos de tamaño dinámico?
A)	ArrayList
B)	Arreglo estático
C)	LinkedList
D)	HashSet
ANSWER: A

29.	¿Cuál de las siguientes opciones describe correctamente un tipo de relación entre clases en programación orientada a objetos?
A)	Herencia múltiple
B)	Composición
C)	Implementación
D)	Sobreescritura. 
ANSWER: A

30.	¿Cuál de los siguientes conceptos se refiere a una relación entre clases en la que una clase implementa la funcionalidad definida en una interfaz?
A)	Herencia
B)	Composición
C)	Agregación
D)	Implementación
ANSWER: D












